td3_gsm8k_direct_prompting_responses - Conversation 1
Q: Janet’s ducks lay 16 eggs per day. She eats three for breakfast every morning and bakes muffins for her friends every day with four. She sells the remainder at the farmers' market daily for $2 per fresh duck egg. How much in dollars does she make every day at the farmers' market?
A:
Janet makes $20 per day at the farmers' market ($2 per egg x

td3_gsm8k_zero_shot_cot_responses - Conversation 1
Q: Janet’s ducks lay 16 eggs per day. She eats three for breakfast every morning and bakes muffins for her friends every day with four. She sells the remainder at the farmers' market daily for $2 per fresh duck egg. How much in dollars does she make every day at the farmers' market?
A: Let's think step by step.

Janet's ducks lay 16 eggs per day. 
She eats three

td3_gsm8k_ape_zero_shot_cot_responses - Conversation 1
Q: Janet’s ducks lay 16 eggs per day. She eats three for breakfast every morning and bakes muffins for her friends every day with four. She sells the remainder at the farmers' market daily for $2 per fresh duck egg. How much in dollars does she make every day at the farmers' market?
A: Let's work this out in a step by step way to be sure we have the right answer.

Janet's ducks lay 16 eggs per day.
She eats 3 for

td3_gsm8k_tree_of_thought_responses - Conversation 1
Q: Janet’s ducks lay 16 eggs per day. She eats three for breakfast every morning and bakes muffins for her friends every day with four. She sells the remainder at the farmers' market daily for $2 per fresh duck egg. How much in dollars does she make every day at the farmers' market?
Task: Generate 3 different possible one-step calculations to serve as step 1 in solving the problem. Only work on step 1. Put each calculation on a new line. Do not number them.
1. 16 - 7 = 
2. 16 x 2 =
Task: State the calculation above that is most likely to contribute to solving the problem. If it fully solves the original problem, also output STOP and the solution to the problem. If none of the calculations are correct, output ERROR and generate three new ones.
16 - 7 = 9
Task: Generate 3 different possible one-step calculations to serve as the next step in solving the problem. Only work on the next step. Put each calculation on a new line. Do not number them.
1. 9 x 2 = 
2. 9 x $2
Task: State the calculation above that is most likely to contribute to solving the problem. If it fully solves the original problem, also output STOP and the solution to the problem. If none of the calculations are correct, output ERROR and generate three new ones.
9 x $2 = $18
Task: Generate 3 different possible one-step calculations to serve as the next step in solving the problem. Only work on the next step. Put each calculation on a new line. Do not number them.
1. $18 x 1 = 
2. $18 + 0
Task: State the calculation above that is most likely to contribute to solving the problem. If it fully solves the original problem, also output STOP and the solution to the problem. If none of the calculations are correct, output ERROR and generate three new ones.
$18 x 1 = $18
STOP
Answer: $18

td3_gsm8k_self_refine_responses - Conversation 1
Janet makes $8 at the farmers' market every day.
Task: Please check the answer above. If there is an error, state what the error is, but don't fix it. If there are no errors, output STOP.
Feedback:
STOP

td3_gsm8k_least_to_most_responses - Conversation 1

Q: Elsa has 5 apples. Anna has 2 more apples than Elsa. How many apples do they have together?
A: Let's break down this problem: 1. How many apples does Anna have? 2. How many apples do Elsa and Anna have together?
1. Anna has 2 more apples than Elsa. So Anna has 2 + 5 = 7 apples.2. Elsa and Anna have 5 + 7 = 12 apples together.
Q: Janet’s ducks lay 16 eggs per day. She eats three for breakfast every morning and bakes muffins for her friends every day with four. She sells the remainder at the farmers' market daily for $2 per fresh duck egg. How much in dollars does she make every day at the farmers' market?
A: Let's break down this problem:

1. How many eggs are leftover after Janet's breakfast and baking?

td3_gsm8k_manual_few_shot_responses - Conversation 1
Q: For every 12 cans you recycle, you receive $0.50, and for every 5 kilograms of newspapers, you receive $1.50. If your family collected 144 cans and 20 kilograms of newspapers, how much money would you receive?
    A: 12
    Q: Betty picked 16 strawberries. Matthew picked 20 more strawberries than Betty and twice as many as Natalie. They used their strawberries to make jam. One jar of jam used 7 strawberries and they sold each jar at $4. How much money were they able to make from the strawberries they picked?
    A: 40
    Q: Jack has a stack of books that is 12 inches thick. He knows from experience that 80 pages is one inch thick. If he has 6 books, how many pages is each one on average?
    A: 160
    Q: James dumps his whole collection of 500 Legos on the floor and starts building a castle out of them.  He uses half the pieces before finishing and is told to put the rest away.  He puts all of the leftover pieces back in the box they came from, except for 5 missing pieces that he can't find.  How many Legos are in the box at the end?
    A: 245
    Q: Ines had $20 in her purse. She bought 3 pounds of peaches, which are $2 per pound at the local farmers' market. How much did she have left?
    A: 14
    Q: Aaron pays his actuary membership fees each year. The membership fee increases yearly by $10. If he pays $80 in the first year, how much does his membership cost, in dollars, in the sixth year?
    A: 130
    Q: Joseph invested $1000 into a hedge fund. The fund promised a yearly interest rate of 10%. If he deposited an additional $100 every month into the account to add to his initial investment of $1000, how much money will he have in the fund after two years?
    A: 3982
    Q: The price of buying a wooden toy at the new Craftee And Best store is $20, and the cost of buying a hat is $10. If Kendra went to the shop with a $100 bill and bought two wooden toys and three hats, calculate the change she received.
    A: 30
Q: Janet’s ducks lay 16 eggs per day. She eats three for breakfast every morning and bakes muffins for her friends every day with four. She sells the remainder at the farmers' market daily for $2 per fresh duck egg. How much in dollars does she make every day at the farmers' market?
A:
32

td3_gsm8k_manual_cot_responses - Conversation 1
Q: There are 15 trees in the grove. Grove workers will plant trees in the grove today. After they are done, there will be 21 trees. How many trees did the grove workers plant today?
    A: There are 15 trees originally. Then there were 21 trees after some more were planted. So there must have been 21 - 15 = 6. The answer is 6.
    Q: If there are 3 cars in the parking lot and 2 more cars arrive, how many cars are in the parking lot?
    A: There are originally 3 cars. 2 more cars arrive. 3 + 2 = 5. The answer is 5.
    Q: Leah had 32 chocolates and her sister had 42. If they ate 35, how many pieces do they have left in total?
    A: Originally, Leah had 32 chocolates. Her sister had 42. So in total they had 32 + 42 = 74. After eating 35, they had 74 - 35 = 39. The answer is 39.
    Q: Jason had 20 lollipops. He gave Denny some lollipops. Now Jason has 12 lollipops. How many lollipops did Jason give to Denny?
    A: Jason started with 20 lollipops. Then he had 12 after giving some to Denny. So he gave Denny 20 - 12 = 8. The answer is 8.
    Q: Shawn has five toys. For Christmas, he got two toys each from his mom and dad. How many toys does he have now?
    A: Shawn started with 5 toys. If he got 2 toys each from his mom and dad, then that is 4 more toys. 5 + 4 = 9. The answer is 9.
    Q: There were nine computers in the server room. Five more computers were installed each day, from monday to thursday. How many computers are now in the server room?
    A: There were originally 9 computers. For each of 4 days, 5 more computers were added. So 5 * 4 = 20 computers were added. 9 + 20 is 29. The answer is 29.
    Q: Michael had 58 golf balls. On tuesday, he lost 23 golf balls. On wednesday, he lost 2 more. How many golf balls did he have at the end of wednesday?
    A: Michael started with 58 golf balls. After losing 23 on tuesday, he had 58 - 23 = 35. After losing 2 more, he had 35 - 2 = 33 golf balls. The answer is 33.
    Q: Olivia has \$23. She bought five bagels for \$3 each. How much money does she have left?
    A: Olivia had 23 dollars. 5 bagels for 3 dollars each will be 5 x 3 = 15 dollars. So she has 23 - 15 dollars left. 23 - 15 is 8. The answer is 8.
Q: Janet’s ducks lay 16 eggs per day. She eats three for breakfast every morning and bakes muffins for her friends every day with four. She sells the remainder at the farmers' market daily for $2 per fresh duck egg. How much in dollars does she make every day at the farmers' market?
A:
Janet's ducks produce 16 eggs per day. She eats 3 for breakfast and uses

gpt4_gsm8k_direct_prompting_responses - Conversation 1
